台灣高中歷史課綱台灣、東亞及世界架構已定 將「中國史」納入「東亞史」

課審委員皆無疑義 高中歷史課綱台灣、東亞及世界架構已定

2018年08月13日 18:50 中時 林志成

高中歷史課綱將「中國史」納入「東亞史」架構下討論，被質疑「去中國化」。教育部課審大會今審議歷史課綱時，研修小組表示沒有「去中國化」，而是要討論中國和其他區域的互動，最後無委員有異議，高中歷史分成台灣、東亞及世界等3個分域的架構確定。

現行高中歷史課綱分成台灣史、中國史及世界史等3部分，但12年國教課綱改成台灣、東亞及世界等3個分域，中國史不再單獨存在，被認為「去中國化」，因此引起社會關注。

教育部今天召開課審大會討論到高中社會課綱時，委員非常關心是否有「去中國化」的問題，研修小組歷史分組主持人、政大歷史系副教授金仕起表示，將中國史納入東亞史的架構下討論，是要學生在讀歷史時，注意到中國和其他區域的互動，培養他們的全球視野。

金仕起表示，在12年國教高中歷史課綱中，台灣史也是強調跟附近區域的互動，如16世紀前，台灣和東亞從海上來的人互動關係；而中國史納入東亞史架構中討論，也是同樣的思維，因此沒有「去中國化」的問題。

在研修小組說明後，獲得課審委員的認同，沒有任何人提出異議，因此，12年國教高中歷史課綱採用台灣、東亞及世界等3個分域的架構已定案。
(中時 )

「中國史」有幾多係可信史

香港剛剛相反
恢復中史科

亞史

現行高中歷史課綱分成台灣史、中國史及世界史等3部分，但12年國教課綱改成台灣、東亞及世界等3個分域，中國史不再單獨存在，被認為「去中國化」，因此引起社會關注。

有東亞史都唔錯，世界觀寬啲

讀得多中史個人好大機會變大中華膠

中國歷史=中原帝國歷史

自稱高質既連登仔 就好 enjoy 普教中

睇你點讀
如果你知道打緊日本啲共匪都出嚟打埋國民黨一份你就覺得中國人唔抵幫

中史科本身有強大洗腦作用

洗到1980年代個個話要「回歸支那」

你真係人如其名, 豬黎

TVB會唔會畀你知ATV既存在

香港唔會有呢啲觀點讀

中國史本來就同東亞千絲萬縷，點可以唔講

台灣唔連埋中國講，重有幾多歷史可以講

世界歷史唔連埋中國講，重有幾多歷史可以講

中學讀世史果陣，中國有戲份只係得二戰果陣
Ps世史讀到中三only

英文將會成為台灣第二官方語文

第一個現代文明佔領台灣嘅係荷蘭同西班牙，並唔係清國

台灣第一個本土政權係大肚王國

世史講蒙古西征時，點都會提到蒙古攻陷南宋

係喎，唔講都唔記得

其實我指嘅係對古代歷史啲優越感令到人變得大中華膠，啲人會有一種想法“中國古代都做大佬，e家嘅世代都可以，經歷左近代嘅低迷，中國係時候堀起啦！”

呢種思想係大陸好撚勁